(真人真事）欠債70萬，想打兩份工還錢，大家有冇提議

差緊60萬 私人貸款 (每月還緊萬五，最長果條數還4年）

仲有大約10萬卡數

之前每月搵兩萬，但入不敷支，不停將卡數做結餘轉戶，愈滾愈大 到上個月轉工，一時周轉唔到爆左煲

而家dick 起心肝解決問題，打過去明愛向晴軒求助，約左社工

打算問屋企人借10萬還左卡數先，再cut 晒d 卡佢，私人貸款慢慢還

上星期日同女朋友坦白左，唔想累佢，佢而家應該傷心同冷靜緊

各位巴打其實我想問有冇咩途徑有夜晚做既工介紹，想每個月搵多幾千還債，日間我會做會計，大約8點後，做看間有冇得諗？

賭咩

賭錢 ？

冇，你抵撚死

無賭，衰過度性消費

無好好理財，買電子產品，考試費（會計師）
70萬裡面有一半係做結餘轉戶時既利息

我認我衰，所以而家決心解決問題

直接老破算啦

我知我抵死，係死唔可以決定問題

做audit咁低人工？仲有peak season你點兩份工

利息都比成30個

原本就係

但係岩岩考牌pass 左（考左4年個final 先pass),朋友提議我唔係最後都唔好破產，會無左個牌

2至6月成撚日要做到一兩點

衰爛賭？

我轉左缺 account 幾年架喇，而家搵番 commerical, 希望最遲8點走得

咁on9做結餘轉戶
比息都比死
呢d擺明搵笨7既野
幫你做果個sales就肥仔喇

你入到會
70w兩三年還到啦

係，我計過真係差唔多9出13歸

而家好後悔

搵食艱難

我差3年經驗

搵緊20k到咋

你個會計牌點考番黎
理財知識差成咁

知恥近乎勇 捱幾年啦

我有朋友就係30萬變差不多60萬
仲要係某大銀行做
衰過9出13歸 多左成倍

仲話做會計
怕唔怕厭惡? 唔怕夜晚大把工番

能醫不自醫
多謝巴打鼓勵

唔怕，我細過試過幫做清潔既啊媽一齊倒垃圾

巴打幾歲？

問親戚借錢還咗先

賣左D電子產品去

唔好呀

自己衰好啦唔好累埋人 人地又無份歎

之前自己顧自己，而家有"過"女朋友，覺得唔可以再係咁，死路一條

去幾間大酒店問下啦。應該人工幾好，如果你唔信神佛

都係近期嘅先值錢
賣得幾多吖

剛30

咁樂觀

賣晒喇 得番部iphone8 值錢

會計師唔識計利息？

你唔怕捱既好多夜班工都啱你做
自己上jobsdb搵啦
不過你確定要咁做?我驚你唔駛幾耐就虛脫入廠
老老實實申請破產算啦

咁佢問我有咩方法啫
我係幫佢，唔係幫佢親戚
咁佢親戚又問我嘅話，我梗係話唔好借啦

試下做外賣仔步兵？ 袋鼠 熊貓果d 時間可以報更果陣set

郁D就老破

多謝巴打既意見

有車牌去渣下u爸
無車牌去做下步兵
贏在番工夠彈性 一個月多幾千蚊都好

加油

有個唔知算唔算好既方法，你睇下岩唔岩用，之前聽過有個fd個fd走去考個食Q牌，跟住去學校做夜晚食Q，因為通常學校都係學生走曬就冇人，跟住就係裡面訓覺，訓到第二朝就去學校沖涼刷牙反工

好正

親戚朋友應該唔會問喇，屋企唔幫的話，最差真係唯有破產

你個牌可以令你事業去到咩高度先

人地big4唔係升得好快架咩

如果作用唔大破產算9數啦 30歲人還埋錢先起步咪仲玩撚完

多謝巴打意見
只要配合到日間果份工，晚上做咩都會考慮

轉平an機啦

我無入big4 做，所以就算有牌都要慢慢上

同埋我計過，破產等4年，其實我挨4年都可以還清條數，前題係果10萬卡數可能要屋企幫手清左先

check TU 可唔可以俾一次錢就cut左個account ?

個個月收我280咁仲得了?

1.破產
2.問家人借來還
3.過大海賭
4.訓身買獌聯冠軍35倍

做大酒店既南模佬，d 打 佬有冇諗

借多70萬all in利物浦 有淨既食餐好買下野

3. 唔賭喇，見過大多case
4. 賭都訓身利記喇 (利申獌狗，睇完呢兩場買佢降班仲好過）

做鴨

正想咁講（講笑者，我唔賭錢既）

會計師做到你咁我建議你都唔好入會

利伸: 同行

咁你而家識理財未先? 仲會唔會買過份消費?

賭一賭 條數好快追番, 好過你還息
利2倍等1年買來托7咩

考試費多極有限啦 關系事 咪打出黎扮野
姐係無錢又要充大頭鬼 扮有錢
同女朋友分手咪害人
咁大個人理財都唔識 on撚9

都ok
但我副偈唔係好得

唔會過份消費喇，銀包得番3位數咋
我搵左社工，希望從心理方面著走，技巧既野我知道，y主要係控制唔到購物慾

保安

嘩屌 你第4個同推樓主去死有咩分別

好彩我有睇波，仲要係獌狗，佢呃我唔到既

要錢就要進取

利申同行做乜柒姐你
好撚巴鳩閉 ?

呢個都係我其中一個方向

我一開始睇都覺得同自己相似, 但你條數真係太大

我創業+養家, 先積左70K卡數, 入面一半係息
之前同銀行借錢清左條數, 一個月還3K

能醫不自醫

每個人都有佢既弱項，未必同佢專業有關

過來人分享，唔好再透支同結餘轉戶
我一開始都係幾十K, 轉下轉下就大檸樂

你宜家身上仲有咩值錢野，計一計身家資產先

仙都唔仙用ip？用二手紅米note喇你

我冇透過支, 只係用信用卡交屋企雜費之類
同埋我都知問題嚴重, 努力去增加收入

仲用緊IPHONE 8 應該未知衰
賣左佢應該都有3,4千 買部1000AN機就差唔多

申請破產吧

得部iphone 8, ps4 pro ,幾年前買落既爛鬼notebook
Total 都值幾千既

相機模型漫畫有無呀

送外賣啦

半年先買落既，呢度既巴打似乎都提議我轉cheap cheap an 機， 我會接受意見既

無喇，我無玩呢d

最後一步都會咁做

但岩岩考到會計師牌，破產會無左，所以儘量努力還錢先

咁到底買咗咩電子野

你玩咩電子嘢

通常追電子野既，一係電話，一係相機，一係電腦，我唔信佢無野剩低

買咩電子野？

大半年換一次電話
Ps4 ,ps4 pro, PS VR
macbook, macbook pro, gaming NB
Sound bar, n 個藍芽耳機
好多都賣番出去喇

買先大部份大半年後因為要還錢先賣番出去

睇黎我都唔好再玩耳機player果d

小心愈買愈貴呀，我都衰呢野

一晚12個鐘大概$600架咋
唔係成日有工返, 不過都可以試下ge

返工日期可唔可以felixble 架？例如只番五六日咁

推

考試費一年, 即使加埋補習
對比你消費十分一都無,唔洗特別提啦
主要都係買野多
做呢行, 30 歲人自己基本理財都注意下啦

搵2萬
洗4萬
誠哥都唔掂啦

重諗緊整隻A18T

巴打唔係好明你意思
個個月收280既意思係？

炒散 $60一個鐘 當你一晚做4個鐘（6-10）
60x4x5x4=4800
加埋禮拜6日做8個鐘=60x8x8個禮拜6日=3840
3840+4800=8640
總結:做到狗咁先得8000幾 賣菊算啦

呢次算係我人生第一個風浪

經過呢次我會好好警醒

其實你都係借緊

借緊健康 不過無計啦

做uber司機。彈性啲。

算撚數啦你，洗腳唔抹腳嘅人，就算你依刻有呢個決心捱，有撚用咩，半年你都捱唔撚到啦垃圾，捱到仲洗差咁多錢咩 破產算啦

8000 做3年（挨得住的話）就可以重新黎過
當係我呢幾年既懲罰的話我會接受

Ching, 我好想重新做人呀

一份做雞，一份做鴨

可以停咗月費計劃
上返佢官網搞

屌 咁老老柒柒上兩日堂 考返個保安牌做座頭保安 少既萬2 多既萬5 都好過炒散 分分鐘還得仲快

DRP / Iva? 會唔會冇左個牌

我無車牌
同埋做晚上/凌晨好似埋得唔多？通常見人做full time/番放工時間

會計師喎

除咗賣屎忽都冇方法

買咩電子產品可以欠咁多錢？
你買顯卡掘礦？

有搵過呢方面資料，唔影響個牌

但好似無論結果係點都要收幾皮手續費

首先要有份穩定既工，而我岩岩resign 左 搵緊工，銀未必批

炒散

痴撚線

加油，有心想解決問題已經係好開始 要真係做到呀

千祈唔好聽依到啲人講破產就算，會好長手尾，依到啲小學 未岀嚟做過嘢唔知有咩後果，到時你錢又借唔到，係公司又上唔到高層，移民又唔得就慘啦

樓主一個月要還幾錢息？

趕住回post 無做typo check, flexible 先岩

你宜家應該係好多條數 期數比較短？
呢個係比手續費 但可以慢慢還 當然你中間唔好再借..

去環聯check TU 要登記做member，
然後要俾280蚊?

佢話除非另行通知，否則每月收我280蚊，所以問下巴打點搞，未check過

唔少人接下freelance 返工時間做
你返工時間會唔會好多野做

希望你生性啦

水果批發市場每晚需要人手

同求夜晚兼職

緊係唔好搞破產
跟一世
銀行嗰啲乜都有哂紀錄

其實正常人嘅理財都冇你咁差
已經唔洗講讀啲咩出身

15,000 fixed repayment 應該有一半係息（n 次結餘轉戶既結果）

10萬卡數而家連min payment 都還唔起

PS4 pro趁嚟緊有大作出就放咗佢啦
留喺度你忍唔到手買Game，又洗咗錢

下載 creditcheck 呢個app 其實可以免費check
環聯取消果度上面有巴打教左

有事爆煲就算住搵屋企人搞掂佢.
連登仔真係唔知點講好.

夜晚落酒吧做散工，星期六日去關口做代購， 70萬踏實咁做， 唔好亂賭亂買野， 過番3年一定還到. 同女朋友分手唔好番轉頭了. 你捱過呢三年， 以後就無野難到你. 加油💪🏻

多謝巴打意見！我睇睇

多謝巴打鼓勵

借70 萬買大細

樓主 我同你差唔多case
我以為自己開po
有無興趣留tg

試下揾銀行做債務重組

車牌都冇⋯

一係晚晚放工幫人補習。

1個鐘都有100。2個鐘就200。

一個星期5日。咁就有1000。

1個月，4星期，咁就有4000。

星期六日做炒散。應該多幾千。

多謝各位巴打既意見，我而家去見工先，見完再上黎尋求協助

朝早做ptbf 夜晚做ptgf

uber? 炒散？

加油呀巴打
條數好似供緊樓咁

入big 4咪得

加油，屋企人係過來人

按左層樓還得唔得

Good luck

想問下樓主點樣買野可以買到借錢？
真心好擔心我自己都係狂洗錢，雖然無你咁勁但都算多，一年一電話電腦
介唔介意分享多d 等小弟注意下

同路人 ，但我interview 完先同你傾到，add 左我先喇

佢都係碌爆卡咋嘛
有咩技巧可言

樓主 有心還錢又改過自身已經好好啦

how old are you

日頭搵份文職工，15k
夜晚做保安 15k

用1萬做日常開支
每月2萬還錢

咁3年內都還清70萬

唔洗訓咁勁

我覺得樓主要親身還完條數，人先會成長.
父母幫佢還左，佢只會心存僥倖. 有機會一錯再錯

我係父母， 會睇佢還左一半先，先再考慮幫佢還.
其實完左呢段經歷，佢又捱過左， 咁以後可以對得住人.

如果唔係， 結婚搵女朋友只會累左人.

之前試過返多份pt返1個月已經頂唔順
其實你個數咁大有冇得諗債務重組

呢D野點買到35萬呀.....

文職 09:00-18:00
保安 23:00-08:00

傍晚休息

砍掉

連登最興做鴨還錢

會計考試考得幾錢呀 唔好瀨

保安幫樓主睇咗
650 一日 12個鐘
真係唔好搵命駁啦
唔駛訓

做四五個鐘嗰d part time la

到咗四年後先還比阿媽

唔想破產 試下債務重組先?
你搵多份工雖然係解決方法 但問題你頂唔頂到? 捱唔到既話因著2份工同時間無晒
其實如果你屋企人幫到就搵佢地幫手喇

睇完成個post
我相信樓主係怕比人屌
有d野隱瞞左

D 息滾到嚇死人
屋企有能力梗係幫手清佐先
樓主每月做自動轉賬轉去屋企人戶口還數啦

你可以request，但唔一定有得比你返，睇公司人手點安排

有d地盤散工夜晚開工凌晨收工
都幾好pay

夜晚做通宵保安驚你第日無精神朝早份工都比人抄尻埋你 你搵下啲8-12既工好撚過啦

做會計唔識計數

唔係幾信有人會咁on9

我呢D窮人真係諗唔明...
究竟點過度消費先可以欠債咁多?
仲要係買電子產品/考試咋wo...
你個個月都換電視/電腦/電話????
唔係想串你, 但真係好想知你之前究竟係買咩

有ps4 pro不如賣比我

好多人成日見出新野就追 為追而追

半年應該死咗

最簡單係去地盤做扎鐵
肯定快過你打2份工

巴打仲要會計 又要睇數
一個唔小心 睇漏眼

加油

條數都唔合理啦,佢之前用iphone8,依加都未換10
全部野都1萬蚊左右,佢咁短時間買左35部電視/電腦/電話咩
我上面都話,佢肯定有野未講晒

巴打你開文話啱啱轉工周轉唔嚟，以家又話resign咗？！ 你係定唔係呀

題外話
個個都話最後一步先破產？
點樣先應該破產？同埋有沒金額上限？
記錄只限於香港？

其實係冇咩關係

你睇公司D數同自己D數好唔同的

過度性消費

仲敢未搵到工就辭職

乜撚野考試費咁貴呀
最貴都係cpaa一份6千蚊
你起碼借左30皮喎

阿勇真人上連登

放過你女朋友啦
我都係過來人
男朋友俾人呃左10幾萬
但一年後先同我講
嗰時啲息 已經去到三十幾萬
真係好on9
一開始坦白大家一齊頂咗個10幾萬佢咪冇野囉

最後我都選擇留係佢身邊
依家漸漸好轉緊
但我自己都覺得好難捱
本身自己搵三萬幾蚊個月
而家因為佢存款唔多個10萬
真係好冇安全感
所以如果你成70萬咁多就真係放過人哋好過
因為真係好難捱

夜晚落屎渠通渠 一晚6000

#93
真心覺得實際

借到幾萬就幾萬 就到更就更好
息愈少愈舒服

考咗final 4年,仲差3年經驗

你涯到既夜晚做順豐倉，萬七走唔甩

咁夜間看更算啦, 萬三四但係可以冾下補眠.
佢日頭已經打份工, 做埋順豐倉應該好快上報:

欠債連登會計師魂斷順豐倉

確實七十萬就破好似唔抵

Btw社工比咩建議你

申請破產

兼職Uber / 的士

如果你只係買呢D好少錢
點樣滾到70個

肯承擔，仲係1條漢子

800萬港幣

破產 5年後又一條好漢

教人走數

邊關抵唔抵事丫 係還唔到就還唔到架啦

食屎啦你

做會計濕鳩工點兩份工，，

樓主唔似假膠 認真覆你

轉工先 搵份搵到錢嘅
冇技能就搵sales retail b2b都冇所謂
月入點都過20k 好數期30/40+好閒

夜晩/放假 去做下拆櫃 圍風版隔音版之類
問下朋友搭上搭睇下有冇
一工800到1200

想舒舒服服搵多果幾千 你還五年都唔掂

你做得audit 應該唔會唔知利疊利好甘架喎

借到70萬係你本事
點解要還？

做債務重組啦

30幾萬電子產品？

有咭數靠自己份糧好難還

唔洗瞓教呀？

佢冇瞞70萬同佢諗住搞返掂就得啦
再講都係再屌
對佢現狀冇幫助

實有啦
每科 module 第一次考先4400
當買一堆天書 頂盡10000 一科
計埋fe 應該五皮野上下

仲有30萬唔知佢點吹出黎

搵啲你肯做佢肯出OT Allowance嘅工好過啦
你咪每日O到夜一夜囉

爸打家底如何呀 叫屋企人找住數先
息都比死你

大撚把啦 google夜班一大堆

買錶 買音響 1野打爆啦

一半結餘轉戶既息，你數口咁差點做account，真心一句你抵撚死， 賭錢輸尻哂都叫用幾十萬買個機會，你係戇尻尻掉哂啲錢仲倒蝕

假膠味濃
考完Final又話差3年exp
你呢4年唔係喺CPA firm做？

搞生意衰左就叫風浪 你呢d叫笨撚柒

欠債70萬仲用iPhone 8 本性如此，無得救

轉過來我呢邊，月平息0.5%有無幫到手？
或者按層樓，年息2.35%
有無得諗？

就看更啦
起碼有得訓
最好做私人樓

其實深究冇意思...唔係賭不外乎旅行,食好著好
電子野只係其中一樣
不過依有牌會計師嚟講就好差..去到last minutes先出聲
即係去到出REPORT先發現material misstatement 依本身一早知唔出聲

我覺得破產係自殺前嘅最後一步黎

當然還唔到都無辦法

但破產前應該仲可以有其他野考慮

想問破產會有咩後果?

認真建議 溝個有錢老女人 等佢幫你還吧啦
做會計師返兩份工根本唔可行
除非你收枱底錢

巴打同我睇法一樣

大把人夜晚去gay spa做pt幫人打飛機搵快錢，
不過都係勸你唔好，
呢d嘢會變人生黑歷史

各位我岩岩見完工，留言會慢慢覆番
好多巴打覺得係假膠，買野唔會買到幾千萬，我今晚嘗試list 下我之前買過既野俾大家睇睇

至此考完final 又差3年經驗既問題
因為我做左年半local firm 就出番黎做Account ,對上兩份工都無人可幫我簽到經驗，所以我要簽番3年經驗先做到會計師

希望各巴打信我，上得連登預左俾大家屌 但我真係無賭過，有賭過曼聯永世拎唔到英超冠軍

Qn錯字，幾十萬先岩

個底花哂

升唔到職

可能連會計都無得撈

會計師都唔識自己計下自己條數

做會計但欠債70萬

咁好明顯你個Planning好差
明知要3年經驗..轉返出accounting field 又唔考慮揾唔揾到AE/AS
依家先嚟攞返3年經驗?shit......

入職之前都唔問下可唔可以簽經驗

好
信你

其實搞到咁，個牌都唔多值錢
唔係Big5，唔係2nd Tier...

不過有就一定好過冇嘅

試藥 搵中大/港大
一年十概可以做兩次
每次幾千至萬幾 請一兩日假就得

慢慢還啦，急唔黎

去賣屎忽啦

無病都試得？
好有賣腎feel

唉...只能夠講做呢行好睇性格
而巴打性格好明顯唔啱

點搵
好有興趣

樓豬有冇睇狂賭之淵

要身體健康先得
食完藥瞓兩三晚同抽血
仲可以乘機做下freelance

身體健康架

唔好破產
冇得做cpa 的， 雖然唔係咩值錢既牌，但冇左佢你之後係呢行發展會有d 煩

睇下有冇d 補習做？

加油巴打

顯你老母

補習 執倉 保安

咁易搵70萬香港冇窮人

買樓 搏升值。
而家d樓價，每個月升一萬。 一年升10幾萬 最少。

Google 「中大 試藥」/ 「港大 試藥」 登記
趕嘅可以直接打畀佢
但篩選好嚴格 有少少唔健康都會fail
同埋出糧要等幾個月
不過都算係輕鬆快錢

上星期日我同佢坦白左，佢都有同我分析而家既情況，呢兩日我關心過佢情緒一次同say 多次sorry 之後無再搵佢

因為我好愛佢所以更加要放手 唔想佢同我挨

加油樓主，
過咗依關無嘢係捱唔過
利申 過來人

唔好亂用破產
分分鐘成世入唔返金融行業
好難攞牌 就算最基本嘅經紀牌都check破產紀錄

多謝巴打提供意見
係我身體狀況許可下我做咩都ok
最緊要儘快還到錢

part time做老救 有fd 50k一個月

幫唔到咩手，加油啦巴打

我工作能力ok 架但管自己條數唔多掂係真既

關口代購有冇介紹？

好我睇睇，但會唔會有大機會出事

救生員？講起上黎都講得樣衰，今年先學識游水

做地盤/廚房 人工有30k 時間唔算長，不過體力勞動，好過你打兩份

你而加係70萬姐 你有無計過越來越多？
過多三年點止？
老破算啦

咁考個牌嚟把撚

多謝你既鼓勵，我既底線係唔賭同唔借二線財仔，呢兩樣一定番唔到轉頭

岩呀，破產仲可以係會計行業做下assistant accountant 同離開會計再入番有d 難解釋3年我去左邊，唔通要講大話話30歲先 working holiday

我計過我主要差既p load 其實4年就還清，係10萬卡數我還唔掂

30歲都咁on9
到你還埋錢都30幾，儲兩年錢就40
到時你女又無，人又老，翻身都黎唔切，就咁一世，樓主呢個case真係要引以為戒

做會計都唔識計息貴

巴打你依家唔老破每月要還幾多?

每月要還定額15k p load,
但係未計果10萬卡數（min pay 可能5000千）

做big4就咪轉工啦 樓上啲人比兒登仔洗晒腦以為做audit一世人工低?
比你轉做地盤2年還完錢 咁以後點算?

我係你就寧願搵屋企人/相熟親戚借錢一筆過還晒先 唔好比啲息滾落去
你真係認真改過有誠意應該點都幫手吧
夜晚收工有時間就去送外賣
weekend就做炒散 而家好多炒散app好方便

真係唔好為左還快果少少時間去轉行

無錯，我出post 除左問大家意見，都想大家引以為鑑

果10皮冇得攪...揾屋企人死掂佢
P LOAD都仲有得攪

財仔真係唔好掂喇，睇過吸血大耳窿都知咩事
賭可能返到身但風險實在太高
之前問朋友借咗5萬清咗條卡數，每個月還返6000俾佢
仲有其他卡數要清，仲要俾家用，諗返果時真係生不如死
建議你問屋企人借咗10萬還咗D先其他再慢慢諗

點解爭咁多錢仲裸辭
做多咗喇

屋企人知唔知？
10萬都唔肯幫？

佢做多份

竟然唔係因為賭錢而爭成七十萬， 真心想知買咗啲咩

債務重組。
拖長還

我無做big4 ,呀 做左年半local 出左去Ngo 做，呢排咁岩失業所以想轉番commerical 做

可能我要慶幸我無做big4, 所以而家唔止搵20k 既話，條數可能唔止70萬而係過百萬

夜晚d 工好閪， 全部都係服務業、飲食、零售， 用時間換錢。 早知今日可必當初， 可以積到70萬債，你話你唔係充大頭溝女都冇人信。

日一份夜一份頂到1個月再講

係囉
點會辭工
另外儲會計經驗又係有問題
搞到呢幾年搵少咁多錢

未知，想搵到工再講，但最後下星都要講架喇
我個plan 就係想搵屋企人幫手清卡數先，其餘p loan 竟打多份還4年

依家唔係啊q嘅時候
屋企人幫唔到？

白紙都搵30k? 唔好傻啦

乜鳩嘢big5

佢上面話resign咗

女朋友係呢一年先識，我地都係普通消費，最多情人節送幾百蚊既袋俾佢咋，佢好好，係我衰

人生規劃做得差
辭左職先出成績話合格
諗住好快搵到工，點知搵左成個月都未有

上面做乜9呀

巴打一路好走

咁你點洗凸30萬？ 洗凸真係好撚誇張。

你真係落得面咩都做既，搵多幾百一晚應該唔係問題， 前題係你除左食訓痾同做野，冇任何時間。 唔洗諗拍拖。

聽日all in熊保平安

利申 睇我個名

樓主quote咗bam 圖

你去銀行做，可能有background check

再見

主要係消費 拍拖唔諗喇分手無謂累人
一陣我出個list 話俾大家知我用左係邊

Quote 左都bam 架，大wok

首先分手先

一來唔好阻住人哋揾第二個

二來可以減輕負債

拍拖(食飯,睇戲,搭車,Time Cost,生日,情人節,旅行,聖誕,小禮物,百佳,0.03)
呢度至少慳>=$5000/月

然後Cut自己
電話費<=$100
上網<=$
Cut保險
搬番屋企住
Cut埋自己去旅行

只要持G以㾗, 好快可以恢復番正常生活

加油

頂，各位巴打再見

叫你女朋友出黎做ptgf啦

希望你過到呢關之後生生性性
我都係大洗人
但我會迫自己搵多D錢比自己享受
當然儲錢會慢
但起碼唔會負資產先

識人賭錢借財仔
佢用咗個好絕嘅方法還債 (唔敢o係度公開講)
可惜都係戒唔甩賭癮而繼續借
最近佢第二次破產
不過佢唔同你,爛命一條
破產都冇所謂

賣iphone, 用紅米

有冇野放? 我想買

爛得iphone 8 唔值錢

收到巴打

唔緊要啦 !
你加油啦 !
希望你可以度過難關 !

麻煩大家自行封鎖條友，唔好俾佢污染呢個post

賣咗iphone 8換紅米, 賣咗部PS4, 留番部Notebook做嘢, 揾工

感謝巴打意見

女朋友方面會處理，我都唔想累左人

你30前都順風順水？？？
但我30歲前受盡痛苦喎

你買咩買幾十萬?

講真一定要有決心 係以年計 其實有心 2年搞得掂

人地30歲就正數70萬身家，你就負70萬

唔可以叫順風順水，但一路安康
屋企人身體健康，工作黎講唔計big4既朋友，我人工算 above average, 呢個真係算我人生第一個公關

但係而家連尼住都唔開始bam露點圖
因為太多人想自爆

今晚出個list 俾大家屌下

巴打有咩提議可以2年就搞得掂

打錯

我report 我個回覆say sorry, 希望連仔佢地人手睇到

70萬都要老破?

你又唔係無穩定工作

其實樓主叫條女離開自己，我係認同，如果有人屌柒條女自私根本on9...
樓主30歲，已經係適婚年齡，唔洗話大富大貴但最基本都要有一定儲蓄，收入穩定，最慘係本身係0依加仲負數-70萬，俾人能力有限好努力3-5年清得哂，到時都30中再由0起番步。。當然樓主為自己既事黎承擔係好，如果你只係差銀行一線財仔有冇念住破產？

等我接手你部ps4 pro

樓主加油，起碼你有份穩定工作，拖長慢慢還，5年後又一條好漢

冇 我試過幾次
仲健康過身邊人
每次食一粒藥㗎咋 唔好諗到大陸賣血咁
仲有好多娛樂畀你玩

So far 無咩人屌佢自私
呢d 情況我都仲有自知之明

之前既post 講過，我岩岩考完試，差三年經驗就有牌，破左產就會無左，而我呢個case, 差既p loan 其實最多4年就還清

衰在我而家仲搵緊工，希望搵到岩我做既工就還到錢，但可能要做多份，咁會鬆動d 同還快d

你老味 做會計師都唔識計條數
我地點幫你

一，問銀行借錢還哂啲卡數 再攤長個還款期咁每個月每個月還？

二，唔想用腦嘅直接去m記返通宵，當45/hrs 由2100返至0500 ，有8個鐘。一日可以收400當自己生活費，然後又包食 份ft就攞去還錢

三，禮拜六日再搵啲pt 近屋企 慳返啲車馬費

我寧願放iphone8 都唔想送ps4 pro 最多唔再買game (對上果隻係MHW)

樓主加油
成日睇新聞 差幾萬又跳樓又剩
起碼你會尋求協助會醒覺

我理財都好差 有時都唔知洗咗去邊
一有信用卡就係咁碌 而家差緊幾萬
Cut哂卡 慢慢還 慳D洗
加油呀

其實自從果件事
我同我男朋友就一直為錢喺度嘈
正確啲來講係我嘈佢
其實大家根本一齊得唔開心
除非你女朋友係可以睇得好開嘅人
真係肯陪你死捱爛捱啦又無怨言
如果唔係我覺得大家一齊落去只會好唔開心
所以其實早啲放手仲好

我呢啲就係洗濕左個頭
我唔係話自己唔愛佢
但因為自己搵得錢都算多
但是因為佢一直都儲唔到錢
自己又係冇錢就會好冇安全感嘅人
所以其實一直都喺度埋怨佢
唔夠一兩個禮拜又負能量
不過就好在佢真係好就得我
佢不停氹番我 唔會互屌
咁樣先可以捱到咁耐 差不多一年

好，今晚立刻番去搵資料，感謝巴打提供

看更都要做架。。 基本上無休息咁翻法 唔好話一個月 一個星期你都未必頂到 唔夠訓又壓力大肯定大把病痛 我覺得你有樓按樓清晒果七十個佢先 再攤長黎還 錢可以搵過 副偈唔可以整壞

你以為受盡？

係連登招客賣身囉
大把gay佬爭住俾$插你屎眼
一年一定還得曬

有咩賣到同我講聲

反而我想你失業前搵幾多，會做到幾次結餘轉户黎數琴數，其實以前聽得多女人look爆卡，購物狂，依加真係少聽到有，你身為男人反而可以買野買到咁？

機場工
但只可以同公司報night shift

同屋企人住，公屋仔層樓雖然買左 但賣左會成家訓街

講下你有咩正職同年齡先

共勉之，唔好學我，死同賭都解決唔好問題架

樓主你宜家D數係月薪35倍，真係破產既倍數黎
你買左D乜其實？

真係好想好似你個username 咁 願可以重來
其實問題係由大學畢業，7年前開始

失業前正職連pt 23-25k
大既結餘轉按做過5次

Check 左TU , 信貸額已用儘，銀行一線財仔唁會再借錢俾我

巴打睇黎做開相關行業

今晚俾張list 大家睇下喇，我怕自己都計唔番條數

同債主講，你過曬d試應該會有辦法幫你，但應該唔會再俾你碌卡，你借新數就死硬

點解裸辭
周身債仲裸辭

唔係賣 按唔按到？公屋我唔知
但係方向都係先清貴息 唔係你有排都未清完

打兩份點夠，我之前一百粒
最少打三份，加一份freelance

9-1800 it狗 約30k
19-2300 餐廳 慳一餐 約5k
0430-0700 貨van送報紙 10k

正職工作時間 (做freelance program, it 野，訓覺) 約10k

六日紅日(連續12-18個鐘) 通頂機房睇server，做freelance野一個返4-6日約 10k

一個月約還50k, 加埋雙糧花紅同埋平月儲既幾k 連埋息一年半多一兩個月還曬

第二年skip左送報紙(怕炒車)
餐廳無做，一個月約30k儲左5年錢另有雙糧花紅全儲約200幾萬。

岩岩休息左一年無做野，買左架車連大陸牌放租，仲有既廿幾三十萬入股朋友餐廳，休息其間去左考教練牌。

現在退休生活近三年了，唔做野都20k底，住公屋，一個月比幾k老母, 日日返餐廳食埋飯幫一陣手，晚上教下師奶，心情好就接freelance,得閒都係去下club攬下女飲下酒，做下spa出下火，去下旅行。

諗起之前個幾年，一話還錢女朋友走，未婚妻走，身邊無朋友，成日比親戚笑，日撚日自己係到狂做，平日苦中作樂就係聽網台。

巴打我應該搵銀行既咩 department 咩？ 搵打黎追數既女士 傾定叫佢轉電話去 credit control 果邊？

好，等我平價接收你部ip8

認真死捱爛捱，唔好拍拖住，唔好老破
我個老死賭輸左幾十萬
死捱爛捱，一日訓個三幾個鐘，0娛樂
還幾年差唔多還曬，但佢近排衰on9又借

送貨van 一日做兩粒半鍾 10k

巴打多謝分享你既經歷

你做IT 但搵錢能力高好多

想問下如果你唁係做feeelance 係咪應該頂唔住

佢係咪衰賭錢
(唔怪得咁多巴打覺得我係睹錢因為我都咁睇人 ）

有牌冇車 點做uber

30歲冇積蓄, 仲要周身咭數, 真係一街都係

係，但我應該算嚴重 自

最緊要有技能，
飲食炒散係一個好工
唔洗咩技能，有飯食時間快過。
零晨工渣車係首選。

飲食炒散同保安會考慮

但做會計呢行放工唔定時，希望我搵到份比較準時既工

巴打女友幾歳？
搵幾多？
兩個人一齊頂，好快得

零晨送報紙有，要有開F1既經驗，最少都8k。

衰爛賭真係一世
上面我講識嗰個第二次破產爛賭怪
未破產前屋企人幫佢還咗好多錢
爛賭冇得救

佢搵得少過我
大家都剛30

無謂浪費佢青春，搵果個算喇

freelance都係平均多10k...

iPhone 8 放幾錢？

係呀 雖然我無接觸賭
但係賭同購物都係一種控制唔到既病，要專業社工輔導，我都約左社工傾，但要9月中先見

巴打講呢 d

我係女人，搵快錢一定做打飛機。
按個骨45分鐘都拆80, 打個丁袋多兩舊。

做男人好撚慘，幫肥婆奶西都唔知有無兩舊。

唉，幫肥浪奶西都要睇你樣呀（我估）

巴打咪玩喇 認真你試過？

其實唔係衰賭我覺得又未算衰到極既...

咪撚理呢d啦都唔知係咪自己衰左導人去賭陪佢一齊折墮

如果你唔係壞習慣而欠債
你段感情應該唔會太悲觀
捱得值嘅話女人未必唔肯捱

上面都有人講，你還完錢都三十中了，到時再開始儲錢，已經遲人好多
所以樓主你從今日起真係要洗心革面了，唔好再洗過龍/欠債，要學識理財，同埋唔好再做埋祼辭呢啲咁傻仔嘅行為了，你欠緊債架，每一日都應該用嚟賺錢還債

賭同購物慾都係一種病態
分別係睹比較易再衰

狗會電話投注應該有請人掛

都係係壞習慣，但我一定會改

多謝你既分享，你既case 無我咁worse

笑到仆街 會計唔識理財

而家諗番真係再d 後悔
感覺人生既決定每次都係錯既咁

咁撚好
離左婚仲有個女人搵得多過佢仲唔介意

都有諗過，但搵狗會不如炒散

儘情愚弄我吧 我係抵屌既

當然冇你咁差
我就快望到家鄉

同埋為咗維持生活我迫得自己好勁
事業要上 要搵多d錢

唔係乜都睇錢嘅 佢對我好好
我屋企人都公認
我地結婚我屋企人都好開心

你on9呀
唔係錢的問題，而係你用自己錢去養另一個女人，同埋一個唔關自己事的細路
條佬冇本事供養就打官司，大不了老破
你話你搵得多，老破左你養埋佢又點話
但冇理由你去養第二個女人

愛既野好難講既
只能說，你老公三生有幸，遇到你，祝福你地

多謝你
我相信問題總會解決 有幾辛苦咁解

炒散做餐廳/酒店通常一晚幾錢
幾點開始？

樓主其實我想問咩係結餘轉戶？
google咗得d廣告

會計師 唔識睇住自己盤數

無追post 不過夜間可以試下做酒吧
再加入埋外賣app既步兵 一有時間咪online賺下錢

我幫你接手😂

屌，巴打講呢d

當你信用卡連min pay 還唔到既時候，可以申請結餘轉戶，一次過清卡數， 拖長黎還，但實際係年利率差唔多4成

借錢梗要還，還得到先好借

所以唔好咁做呀

買野買到用幾十萬都夠on9

酒吧都ok,但可唔可以淨做星期五六日咁，係咪直接去酒吧搵？

究竟呢個post既巴打有幾多個做緊步兵

我卡數拖到70k(每月還多過min pay，但keep住有新數入)
果時已經同銀行傾借私人貸款清卡數
因為我開公司好難證明收入，如果唔係公司戶口都係同一銀行，應該借唔到

借80k，還98k，分30個月

你有咩product 放係度睇下有冇人低價收購

淨係睇左第一版，希望樓主順利過到今鋪，之後真係要生性，我屋企人都試過欠幾十萬卡數，仲要唔止一次，當年我幫佢還錢搞到差d結唔成婚，呢d事對屋企人真係好傷，為左自己又好為左屋企人都好，一定要改

賭都算，我識個個賭埋啲on9野

你坦白哂先啦，買果幾部電腦ps4電子野點滾到70萬

有咩惡習未講呀，做會計師咁大壓力一定要有嘢解壓啦，叫雞定吸毒阿

巴打你個名認真？
得部爛得iphone8 同 ps4 pro 同搵工既NB 其實之前賣晒喇

咁低息

真係 完全諗唔到點洗咁多
每個月都出部iphone ?

巴打認真，我回咁多個comments 無必要講大話

我計過70萬有一半應該係息
當然幾幾年有去過幾次旅行咁喇，我d 數全部都係消費，無掂過黃賭毒

宜家開始盡量正確番就好，下決定前多啲諗下先，同埋盡量以穩陣起見
樓主加油呀

同女朋友傾咗先 睇佢點
唔一定分手既
不過唔好抱太大期望 搞掂自己先
捱得過是真愛呀

叫人破產嗰啲真係想人哋死

若閣下為欠債者，別以為一朝破產就可以解決所有問題，待四年破產期完結也不代表沒有欠債，因為欠債始終未還。例如，有一些是人情債，親戚朋友的欠債，不是所有都能透過破產解決的。

而且，申請破產保護只代表法庭發出的保護令，使債主不能向該債仔追數，並不代表欠債一筆勾銷的。

屌好撚憎你呢d人

好心啦
俾人呃十萬都算
仲要利疊利去到三十萬
咁撚on9既男人點過世呀

明白，佢兩日未覆我，怕未行

我有搵過相關資料
破產係我最後一步，同埋我仲有能力還錢，不過要打多（幾）份工囉

考完牌係commercial 其實有咩用？同埋而家人工加左幾多？

你有CPA,4years experience, 轉入銀行, expected salary 寫40k, tax loan 月薪20倍已經等於80萬。

我覺得點都唔好你飛佢，講到咩唔想累佢乜乜乜
你俾佢自己揀啦

加油巴打，一切都唔會遲 只要你有心行返條正路

岩岩先pass 左，final, 未有3年經驗
同埋我由NGO 轉commercial 好多教較高既職位就要求CPA

普通FC, diector 唔在講喇，而家搵緊工，有d 連officer 都要CPA

就算我pass 晒QP 都無加到人工，我無commercial 經驗，好似連assistant accountant 都唔考慮我，搵工搵到灰

無錯，俾佢冷靜緊，佢唔搵番我就當大家分手算喇

做狗會不如做商場實Q

唔想無左個牌或者份工既 不如試下債務舒緩啦 頭兩年可以唔洗還錢

讀屎片

你既故事好鼓舞到到，一齊努力

鼓舞到我

有咩技巧？咪就係信用卡卡數唔好淨係還minpay

一定要每個月清晒啲卡數，唔好留有尾數。

我岩岩考完試，差3年經驗先有牌，只有年半 local 同5年半NGO financial accounting 經驗（profile 唁差既）

但係咁都入到bank 仲要叫到40k咩 , 我叫22k 已經無咩人so 我

佢淨係還minpay 咪可以整到條數咁大囉，因為佢還嘅只係利息，本金再加埋啲利息咪一路咁搭上去咪囉條數

唔識理財仲學人做會計師

有諗過唔係係好work
一稷我而家搵緊工，未有三個月既穩定 收入做證明
二黎銀行未必接受我既申請，又要俾一筆律師樓賺

正解

係 能醫不自醫

仲要買完唔值錢
買錶買相機放出去都有人接啦

結餘轉戶只係加速死亡
當然做完再碌卡係死因

會計師?睇過計左去邊

應該可以 weekend最忙
通常朋友介紹 有時勞工處都會見到請人 walk-in 機率好微

巴打仲有咩賣

巴打暫時無呀，你既搵你

仲話做會計
食屎啦你

你岩我抵食

有無做債務舒緩？
可以既屋企人借倒就最好
親戚就睇情況，借咗真係還一世恩

I破，一了百了唔洗再煩

打去card centre同佢講話攤長還
唔好比果3x厘息滾落去
應該還得易好多

識人29歲欠債80萬，仲要無地方住 樓主加油

如果女朋友冇離開你仲支持你既話，就好好珍惜佢

真係有人以為破產就可以一筆勾銷，可能有D兒登仔仲牙撚刷刷咁只還min pay

還minpay唔係代表精明，係愚蠢

唔好成日揾佢住
同埋如果你鐘意佢既話 就由佢去決定啦
最緊要係你真係洗心革面姐
佢信唔信你冇掂黃賭毒 連燈仔唔信你唔緊要

認真問
你做Acc都做到咁
公司真係放心交條數比你？

夜晚你睇下搵唔搵到hea 既保安訓住翻啦

多謝你既意見 明朝打去問

都唯有係咁，而家俾佢冷靜下，佢應該都搵緊朋友傾緊，無論佢想點我都會尊重

認真答
公司上既 ethical 野我會企硬，我工作既能力都還可以既

都係個句，能醫不自醫 我認我衰

20k 叫above average? 應該係below average 唔少
30 歲搵30k 都只可話係average

真心一句，唔好比物質控制心智
人生總有好多嘢比物質更重要
希望你決心搵到工賺多啲錢好過搵幾份兼職搞到個身體差晒到時駛嘅錢仲多

人總要經歷失敗先識醒
唔好再重蹈覆轍

其實你買咩電子產品差幾十萬卡數
講出嚟等而家班後生唔好下下都先洗未來錢

仲有而家啲廣告係咁叫人借錢，敗壞社會風氣仲衰過叫人吸毒賭錢

女朋友嗰度就唔好嘥大家時間，除非佢相信你係真心改過肯同你度過難關啦

的起心肝把撚咩,過一轉大海包你醒神

可能我唔知行程
如果計acc field ,
big 4 / 2nd tier係 30歲做到senior 應該40k
係commercial 做finance manger 我估25-30k
但我識有唔少朋友做 senoir account officer 都係 around 20k 到
如果好似我女朋友再低d 做 account clerk 果 d 可能十幾k

所以我話我above average, 有錯請指教

我會post 張list 出黎俾大家睇睇

樓主你記住每個月準時還數先
唔得就用payme大法 每個月過5千循環咁還
同埋我有份臨時工 你星期六日得唔得閒返下
係logon 今個星期就可以返

巴打加油，好快捱得過

我既卡碌爆晒

我星期六日而家有番part time, 所以只可以搵晚上既工，多謝你既好意

135做雞246做鴨星期日休息下

多謝你既鼓勵，幾年後，我還清晒會再上黎開post

連登有愛

巴打唔好玩我認真

我同你差唔多，50幾k loan...問銀行借左d...(借唔哂，因為人工低 ) 每月還兩邊數，一個月還12k,還左6，7年..終於還哂

Logon? Pt sales?

我個friend big4 做，畢業做5年就50k，22歲畢業都係27，32而家應該80-90k 走唔甩

我做IT 果行，fresh grad 一般平均18k，叻少少既2x k 都有，3年轉一次工25-30k 走唔甩

識人做酒樓炒夜更都有接近20k，Senior 20k 真係好低好低，好難想像

50幾千loan , 一個月還12k 要還6-7年？

Big 4 同 non Big 4 係差好遠架
可以話你知，commercial account 既人工有時低過屎

IT人 雖然俾人話IT 9,但人工其實唔低

寫錯，自 。。。50幾萬

樓主首先要做既係大膽少少，係interview 落多啲功夫

Linkedin, efinancialcareer, monster, 政府職位空缺，等等全部唔好放過，最緊要搞清楚返個market price，你唔知出面市價好蝕底
我建議你target expected salary 至少係 30k

聯絡多啲朋友或轉左工既舊同事，或舊上司，睇下佢地有乜好空缺介紹，問下佢地市場情況，搵工靠referral 好過求其apply，成功率高好多

落多啲心機準備interview，咁先係治本

唔知市價呢樣真係要改善，我唔係做會計都比你更知big4 價錢

on9
自己盤數都計唔掂仲想做會計幫人計數

咁又唔關事ge

【港女1日3份工】她工作14小時唔買樓：寧願花錢在美食上

LIHKG @ Android

你好似佢咁勤力，好快會還哂

收到，我會follow 你既意見

Interview 方面我對自己都有信心，伉朝去過搵HR agent, 佢話我 interview 無咩問題，CV 要執執同要考慮下 contract 位，因為無commercial 經驗

我有留意呢條新聞
Somehow 我都同意佢既見解

其實你考完牌就差最後一年經驗
去Big4 叫返S位來做
出去commercial 叫高人工好過

同埋一樣野 你真係好井底
要多d問下周圍行程呀 人工呀
唔係既話就俾Audit綁死你自己

你仲做會計師？？？

死傻閪
你個消費list呢？
仲諗緊點老作啲消費？
Btw加油

巴打
我係差3年經驗
無做過big4 同 second tier 都可以去big4做 s 位咩

巴打俾d 時間我，我仇日先見完AGENT,改緊自己既CV 同 SEND SEND 搵工

有冇搵錢決心？定係上嚟叫下春？

先搞掂十皮，去「真」結婚，內地有好多佳麗想做腥港人。搞定。
街邊D散貨臨時鋪一千一日，入一堆貨，企足一日賺幾千。
上網留意下做focus group, 一兩個鐘又一千幾百。
ACnieselen 長期請part time,時間自訂，有做問卷，有做secret shopper, 又幾千。
狗會part time, 做得高級D又貴D。
輔警，民安隊，都有錢。
淘寶入貨，香港Facebook 開個page，IG shop賣。
幫人做湊狗，又百幾二百一個鐘。
去做part time 洗頭仔，洗碗，一定有人請。

除非你呢幾年完全唔係Audit Field 如果唔係都可以博下

有決心喇巴打

有其他巴打有聯絡我介紹
亦有巴打介試藥，今晚會溫資料
雖然而家搵緊工，已經有keep 住番part time 維持有d收入

好多謝樓上既巴/絲打

Grad 左年半已轉NGO, 而家想去番Comnercial , big4我諗無機

又打錯字 commercial 先岩

做會計做到咁唔識計數

問朋友舊同事referral 好過agent，通常唔會老點你，又知道將來工作環境點，仲可以問下個post 人工大約個salary range，你問下舊supervisor 呢啲位通常去到幾錢咁樣啦

agent 好多唔講真話，出低價架

好的，舊上司有問要唔要番big 4做，但應該A 位，人工會 discount 幾千

睇下A1 定A2 啦
A2 連Q pay都有21既

無3萬唔建議做，你舊上司水你就問多幾個同事
放左cv 上efinancialcareer 未? Linkedin profile set 好未？

無知一問，銀行除左accounting 重有咩位需要CPA

linkedin set 左架喇， approach 我既都係十幾千既工
Efinancialcareer 我第一次聽，我搵工通常搵jobsDB 咋

其實我覺得有牌係係重要,exposure 都好重要...non big4er CPA 應該冇咩機會一入bank 就40k...(真心，我希望我係錯⋯）btw..你有得揀就真係唔好揀破產

講真，70萬話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

Jobsdb 太多保險同垃圾工了，唔算太建議

多謝巴打既潮文

巴打你岩，所以我儘量都唔想行呢步

今晚上 efinancialcareer 睇睇，多謝巴打既意見先

唔知，但唔計果d證券牌，我剩係知background check 既時候，CPA 同CFA係唯一有位比我要填同要交副本既qualification。

賭就賭啦
買電子野買到70萬仲要無野拎得出黎賣
兒登仔先信你
就算信用卡min pay都唔會滾到一倍出黎
個min pay其實就係你個期個利息
keep住還min pay係唔會增加你個本金

我就真係唔信樓主係無賭 爭成70個咁多

我都覺樓主一定有賭
仲以為有咩貴價消費 名錶果d 電子野買到35萬

幫唔到樓主，不過樓主加油
btw幫人補會計有冇得諗？

- 電話: note1 , iphone 4s, xperia s, xperia xz, note2, iphone 6, 6s, iphone 7 plus, samsumg s8, iphone8, 小米手機x2 (俾左老豆用) Total~$ 50K

- PS3, PS4, PS4 Pro, PSVR (炒價4k )連games Total$~ 15K

- macbook air ($5K), macbook pro($25K), gaming NB($15k), working NB ($10k) Total$~55K

- Ipadmini, Ipad pro Total$~10K

- Desktop 砌過兩次 (10k x2) Total$~20K

- Guitar x 3 (~2k x 3) =Total 6K

- 其他藍芽耳機, gaming accessories, 電子產品 Total$~10K

- 去過五次旅行 (日本, 台灣) Total$~ 70K

- Exam + 補習, ,retake 左8次 final (加有幾次去補習) Total $ 50K

以上加埋大約30萬
有好多其他既日常消費我唔落去

主要原因就係好似樓上有巴打咁講, 卡數變結餘轉戶, 做左幾次, 利疊利咁上, 最後變成而家大約70萬

都係果句, 卡數變結餘轉戶呢樣野唔好信, 利疊利好和味

多謝咁多位樓主巴打既意見

多謝巴打既意見
有其他巴打提議可以炒散，可能搵得多過補習

睇完之後覺得樓主真係唔抵可憐
買咁多電腦托柒咩
我都算係半隻IT 狗，我公司兩部電腦，屋企加多部iMac加埋都唔駛40k，我仲有機械鍵盤
作為IT狗都冇你追IT野追得咁密呀

機械鍵盤 我有2 個

購物慾係病, 好多野都係買幾日就覺得其實唔應該買

好多都爭扎過幾日到幾個月, 最後都係買左

我有4個，前排又賣左個唔用的出去
而家用緊的都係訂製custom鍵盤

不過我唔打機，custom鍵盤都係為左打macro同shortcut

果堆電子野有得分期都唔駛死啦
下下 draw 錢去買?
再講IP4, PS2 橫誇咁多年
2皮野個月咩卡都一早爆左啦, 點滾倒 700K
旅行都可以照 draw 又係好野, 仲勁過廣告

1: 停車場 晚上洗車
2: 樓下百佳執貨

係呢幾年黎分開買既

當然一開始我唔係搵20K喇...

如果你有穩定收入, 一線財仔, 你最多大約有36個月糧既credit limit (唔好學我呀)

巴打真識玩

會計師搵20k？

咁我真係靠打code搵食，工卻善其事，必先利其器呀
同埋電子野我ok熟，自己換野慳到唔少錢
屋企部iMac係2013late，自己轉完SSD又可以再戰幾年

我都有數係身
正常碌爆一張已經借唔倒咁多啦
何況爆卡有再多購買慾都無用..

70個.. 之前睇新聞有條友 90個屋企幫完都要老破
最好唔好老破啦, 份工同第時有機會買樓都好煩
祝巴打好運

咩叫70w?

1w = $10,000

希望我唔會要行到呢步...

我而家就係碌爆卡晒加埋無credit limit 做轉按, 加上岩岩exam 合格左, 迫我要dick 起心肝解決問題

同埋我唔少同行人TG 我 情況同我差唔多

原來有唔少同行人, 見到我既case 去TG 我 情況同我差唔多

自膠又打錯字

原來有唔少同路人, 見到我既case 去TG 我 情況同我差唔多

我返兩份工幾年都儲唔到七十萬，點解你咁有自信返兩份工還得完七十萬

我搵20K,
一個月fixed payment 還15k p loan, 最多果條數4年後還完, 但現在要先處理果10萬 卡數先

你有無留tg?我同你case差不多 幾乎一樣添

你TG 左我未, 之前頭個十頁我留左, btw 唔urgent既 可唔可以聽日先傾, 我真係要搞CV 搵工

好

樓主就話做會計，你就話佢做audit, 會計英文係accounting 呀

啱！ 返埋夜更12碼根本無可能， 睡眠品質咁差無可能有精神返日頭工
Uber 的士 勸你都咪搞， 有意外好大獲。
可行 搵份 高人工 chur d 日頭正職。
或者夜晚補習，體力勞動唔太大的工。但重點一定要訓覺，記住係長期作戰。身體收左皮就錢都搵唔到

另外唔熟 但 睇下做唔做到債務重組 夾哂落一條數 定左個息 低d 起碼見到終點 係還得到。

同埋破產 好唔抵 得70個咁少 一定唔做

唔好死 加油。

多得樓主呢啲on9仔不斷欠債，所以我哋呢d信用卡客戶先至咁多回贈

唔緊要喇, 巴打都有俾意見我既

多謝巴打既意見!

好似銀行做結餘轉户要你cut卡架wo?

唔洗客氣

希望我既經驗可以警惕到大家,想知清楚我果case 既自己追post 喇

有幾位巴打TG左我 , 原來都係同路人

我無資格好似樓上既巴打s 咁俾意見大家,只係想分享下

唔好賭, 同借財仔, 破產先番唔到身架

多數各位巴打俾既意見, 有用無用都好, 連登有愛

個post 今日就完左先喇, 各位晚安!

唔一定，可能係減credit
我張卡由22萬credit，減到得9萬(我借80k清卡數)

爬左咁耐文，發現樓主eq 都幾高

完全唔明點解爭咁大筆數仲有膽裸辭

但我唔建議你賣ip8換cheap an機啦 好快打柴 可能一年要換一次 錫住部ip8用啦 可以用到你還完條數 我部ip6都差唔多4年啦

我果部係2010 mbp 自己換ssd + ram, 仲頂到下打code 既

我都差緊三十萬 仲要供樓
每個月支出岩岩好
我明白點解想賺多幾千蚊

老老實實，再搵屋企人幫，再賣哂d貴野用返平野，唔係就玩完等破產，你個情況返兩份工都唔似搞得掂。

賺唔到唯有慳

如果搵到人借錢比我還晒佢
我可以加按還
不過唔好意思問家人朋友借

我公司請緊part time sale，時間好flexible
睇你有無興趣，可tg我傾下

tg: natb212

面子緊要定錢緊要，自己諗，樓主個case就無得講面子架喇

1000$
收你部pro
你都無時間玩嫁啦

其實控制唔到自己既購物慾係點

幻想緊現實係咪拉都拉唔知，見到想要既嘢個人會衝過去俾錢？

老咗睇醫生嘔返哂啲錢出嚟

佢依家咁嘆，仲做健身，隨時fit過好多人

勞損，健身補唔返

年半勞損得幾多 big 4 d人都未死

我覺得破產好過 唔好睇高自己 健康幾錢都買唔番

原來得年半咁少
咁打三份工有幫助

睇錯好似係兩年，但佢一年就咁it果部分已經五皮野

一個月*

根本佢送報紙同做餐廳唔做佢都夠脫困 搵來講

夜晚星期五六，做下酒吧part time囉
一個月多幾千 好過無

痴撚線
比息買嘢
折舊賣返出去
同捐錢幾乎冇分別
代表接你貨啲買家多謝你先

介唔介意講下你買咗咩爭人幾十萬。。
一部勁電腦先幾萬。。
衰係相機，音響？

前少少佢有breakdown

唔好破產呀 好多人
識一個戇鳩仔
廿幾歲仔嗰陣去完旅行差人十幾萬
走去破產
而家佢37-8歲仲喺度戇鳩鳩咁做月光族
樓主努力啦 天無絕人之路

問屋企人借一筆清咗佢先啦,利息唔好比人賺啦比屋企人飲茶啦

樓主搵20K一個月，還Loan 15K，仲有家用同每月生活費呢？我諗你每月基本要25K先夠岩岩好

破撚左佢轉行算啦
做account 做到去ngo
都冇咩前途可言架啦

身上有$10 都想買幾萬蚊既野

可唔可以星期一至五只做上午

似乎你要賣埋屎忽先還到哩70個.

應該ok呀

你抵撚死

樓主可以做馬會電話投注，夜更賣波高人工d

唔識理財做會計師

明呀

我購買慾都好強
每年轉新款電話
玩相機砌電腦
每月都要找卡數
依家不斷催眠自己唔可以再亂買嘢
話畀自己聽錢唔夠好窮
朋友話約埋去旅行
我都會話無錢啦唔去啦
終於轉變咗啲
無咗要追新玩具嘅意慾
但係後遺症就係成個人無哂自信
成日覺得啲錢搵極都唔夠
無哂安全感

應該咁諗..其實人大咗唔太需要用物質証明自己
照計你買少咗野會多咗錢係身..唔會有啲錢揾極都唔夠

樓主玩野PS3都加入去?

想問下你買呢D野嘅時候,自己真係冇錢走去碌咭?
你本身都有人工...其實上面堆野有一部份係儲完錢去買都唔會攪成咁
巴打...你唔係唔識野財,係做事唔諗後果

不過,過咗去,以後做事前要諗下後果..如果唔係害嘅唔你自己仲會害埋身邊人

唉，我都唔知點講好 購物慾呢樣野好難解釋，有d 似賭同食煙咁，都係隱黎

其實我係個種自我獎勵型嘅人嚟
譬如我唔好係咁鍾意食甜嘢
但我都會買朱古力慰勞下自己
除咗朱古力仲會花錢買額外嘅嘢
嚟滿足自己開心
以往都係信用卡分期買
其中一期供完
就供另一樣新嘅嘢
或者同時供兩三樣嘢
數唔係多
無樓主咁勁
但每個月都找8-10k左右
想一次過找多啲
盡快還清條數
原本要兩年嘅數
希望今年內還得哂啦
扣除埋生活費
每月都唔會剩得幾多錢

但係嚟緊又要進修
又要用錢
好煩呀

其實呢幾年黎還p loan 一直佔我收入既比率不停上升

即係每個月我可以用既錢不停下降，但我又不停每個月幾千（未計生活費）咁買， 咁咪碌卡，爆完又做結餘轉戶谷大左利息

Loop 左幾次咪去到我而家既情況，20k 收入黎講 , 銀行同一線財仔最儘可以借到70萬到

巴打進修果度要再諗諗，唔好再加大條數，好似我咁呀

係呢幾年買過既野

進修個度
因為要找卡數
搞到一拖再拖啦

所以如果我今年內找得哂
鬆動返啲
就渣渣林交學費

不過真係幾無奈又矛盾

唔咁講話敎你做人..我只係覺得做每件事都應該有個信念同原則
你付出咗做咁一件事,下下用物質嚟所謂嘅獎勵自己咁同小朋友同寵物有咩分別
唔好再比D廣告ON99洗腦.....能力範圍內嘅咪買...超過咗唔買又唔駛死咪又係咁過日子

情況有d 似，你碌卡$10 去買一樣野，還唔起，去做結餘轉戶，俾40%利息去分5年還，total 還$14

但係你又再碌$8 去買另一樣，但你還唔起本身既loan 都$8 既 min pay 的同時，唯有將本身貸款既餘額（當還左$2 , 差$12)加上新債$8, 即係 $20 去做新既結餘轉戶，即係$20 x 1.4 = $28

最後你買 既野價值$18, 要還$28

而家大家會明白點解我買好似好少野但係差咁多錢喇

情況有d 似，你碌卡$10 去買一樣野，還唔起，去做結餘轉戶，俾40%利息去分5年還，total 還$14

但係你又再碌$8 去買另一樣，但你還唔起本身loan 既錢加上$8 既 min pay 的同時，唯有將本身貸款既餘額（當還左$2 , 差$12)加上新債$8, 即係 $20 去做新既結餘轉戶，即係$20 x 1.4 = $28

最後你買 既野價值$18, 要還$28

而家大家會明白點解我買好似好少野但係差咁多錢喇

我係好明 總知就儘量避免做結餘轉戶之後又再碌，你係永遠還唔起

你地計下條數就知又一隻吹水狗啦
第1年先還50K一個月,當佢真係搵到又推晒落去還
第2年仲要做少左一份,咁就還完一百粒?

係呀
我依家都忍手唔亂買嘢
行經衛訊望到啲新款電話
都買唔落手

依家啲借錢廣告真係好仆街
慫恿人去娛樂去買嘢
仲要用潮流嚟去包裝借錢呢個行為
害撚死人

我完全明白...你真係掋死嘅
自己都係呢行....巴打你Q咗都真心替你開心
都係物欲累死你...真心30後唔係用呢D野去証明架啦

我都係享樂型
我有樣好係我會迫自己開源
搵多D錢咪有得洗囉
咁諗會迫發潛能同鬥心
事業上我仲未滿足
等緊有冇機會再上
咁就可以KEEP住生活水平

唔賣多D廣告邊有咁多幼齒妹妹仔洗大左還唔到卡數被迫做PTGF
比你地班毒撚用千幾二錢蚊就可以屌人地條女？

一個人先一對手你買咁撚多電子野托柒, 重話讀會計一D理財觀念都冇.
真係條數比你渣手, 隨時都虧空公款.

我早排都碌左老母五萬幾蚊卡數攪到大貓銀行懷疑比人盜用卡都停撚埋
唔洗自己找，感覺良好
利申：無打算幫佢找，話知佢還Min Pay還死

嘩好威威呀

係正㗎
狂用Paypal唔洗SMS認證

巴打你認真定假膠呀
犯法wo 呢d 野，你仲敢上網講

家陣佢還撚死

不過樓主見到你咁我覺得我岩岩租車撞車賠左8500都唔係咩錢嚟，我重肉痛左咁耐

關考會計師撚事咩，考試費兩皮都唔洗，條數搞到咁請你做會計死得啦

假膠黎？
真膠死去做地盤還啦

陰公，讀會計讀到去做地盤

有撚計呀
搵快錢你唔行偏門唔做地盤有咩方法搵快錢，佢拖兩拖唔止70呀

上樓落下石屎食返千幾二千蚊日返錢先啦，唔係咪老破囉

頂到至算啦
坐慣寫字樓
好快上A1

大把人sales或者文職工轉去做地盤啦，唔好咁大驚小怪啦
加上佢又唔係做過世

一撚定係叫雞沉船

咁碌法一早爆TU
我唔明仲點樣可以再借

TU既野浮雲來，最多收你貴息，銀行要跑數咩春都盡借架啦，咁重息但又半個專業人士係肥肉來

雖然係六年前嘅鏗鏘集，但係而家睇返同樣反映現實情況

而且當時都冇乜財務中介，更加仆街嘅就係財務中介令你在孭多一筆債上去

其實好多巴打都有TG 我鼓勵我, 好多同路人分享佢既經歷
亦有巴打同我一樣，搵緊出路
以前唔信香港有咁多人負債， 而家信了

有朋友酒吧兼職介紹，佢地最近缺PT..
男女都可以，做樓面，清吧唔使飲酒

我最初有信用卡嗰陣都玩過分期，三件野同時分期都試過。

但係就從來冇拖欠卡數，依家就真係玩分期頂多兩件野就算

相機、電子產品我都有玩，而家以前我好抗拒二手

衫褲鞋襪尤其係鞋，而家通常去啲特賣場都搵啲兩三百蚊一對，着一兩年跟住又換過另外一對

同路人 拖拖拖

考哂試但無經驗，無做過big4，30歲，會計工時長 點打兩份工 你仲要搵得20k 你最好係假膠 真心既話 你點撚樣還 你要你女朋友等到你幾多歲？

欠債真係一街都係 但會計師理財咁差都係第一次見
你第一下唔對路就知道要收手啦，唔明你個陣諗咩

真架，唔係假膠

年少無知

我自己都試過過度性消費, 當然係我個case 只係儲少左錢only, 因為未來打算結婚,所以我而家都極度盡量慳, 因為平時開支真係好大,而我地呢D打工仔, 收入來源唔多之下, 只可以節流:
Download 1個叫 Spendee 呢個APPS 去你手機度
每用任何1蚊都Mark 低條數, even 係答車個幾蚊
然後set 一個扣除答車之外既支出上限, (食飯就帶飯啦唔該, 夜晚食屋企,減少消費)
1個月控制開支大概係$2000以內, 要習慣呢個消費模式, 如果唔係你返唔到轉頭, 就算你還晒d 錢都無用, 你唔改變消費模式都係收皮

呢個方法都幾啱樓主
真係要極慳先得

欠債嘅巴打通常衰邊範？
硬係覺得衰賭最大鑊

多謝你意見，之前有試過相關既app ,但試左兩星期就放棄左，而家巴打提醒番，我會再下載黎用

睹同投資的話真係最大的鑊，一輸輸清光

毒都可以好大獲

有介紹，巴打pm傾下？我係新手，無得喺度pm，留tg講？

同債主講債轉股

就算唔賭錢，只要信用卡卡數一直只還最低還款額，就會有咁嘅情況。

冇錯，淨係還最低還款額的確係唔會俾人追數，但係嗰個本金係會越整越大。

到最低還款額每個月比成一萬蚊嘅時候，諗下個本金係幾多?

錢家有道，每個人都要學下理財知識。

呢啲野真係唔好當耳邊風。

你冇改錯名
唔好影衰會計師啦 轉行啦

讀會計唔識計自己條數？

你都係債務重組下先，計下你每月總共要還幾多錢 。

問下你家人係咪幫你還個10萬咭數

你三十幾萬變一個DOUBLE當買個教訓，踏踏實實一步一步還吧，未到最後千其唔好放棄個牌。

TG GNAWNAW

考埋保險 1 3 牌搵我傾

多謝你既意見，我都係咁諗

無保險牌啊，多謝巴打介紹先

識錯朋友，加自己唔識理財欠18萬，9月開始還出年11月就還完

我諗你TU 差都無咩銀行幫你做
有都超高息
或者叫 TU 好既親友出手
至少息方面會好好多先

冇咁多傻仔邊助長到你口中嘅仆街？

呃飯食

一有人幫手還，就永世唔會改，肯撚定

無架喇，都唔想再搵銀行
打算自己慢慢還

唔係幫手還
係靚TU 借息都低好多
只係有無人肯幫手

跌低左就跌盡佢
叫屋企人幫手
加按又好借住先又好
有能力就盡快搞掂條數佢

樓主假膠 點會欠30萬變還利息多30萬
樓主你計比我睇 你每月無還錢咩

世界上會有咁戇鳩嘅人

巴打你追番前面既post , 我打左個break down 同 點利疊利法

呢個星期, 心中經常浮現當時生死一線間的片段
站在生與死邊緣的感覺...纏繞心中, 揮之不去
骰盅內的撞擊聲...book, book, book...重重敲在我的心頭之上
而且感覺到心中有一頭野獸, 一天一天長大, 快要掙脫枷鎖一樣...

凱旋之後, 回到香港, 本來無甚變化
但係...日子一天一天過去, 竟發現呢個地方漸漸變得陌生, 就似根本不屬於呢個地方一樣
看著那些part time的工資...時薪幾十蚊...浪費時間, 浪費生命, 完全沒有去做的意欲...
但是...用一文不值的生命去賭, 得到的竟比做一個無靈魂的返工機器更多...
坐在樓下公園的長凳, 看著周遭一堆滿頭白髮的老人, 整個下午都在思考, 究竟生命是何物...

之前有巴打講, 大賭有如叫雞破處, 試過就返唔到轉頭
當時我不以為然, 想不到只過了一星期就我就開始迷茫...
我以前學過佛學, 呢幾日裡, 緣起性空, 五蘊無我, 苦集滅道等等概念一一係我心中閃過...
剛剛把90個全數存入銀行...而家又想全數提出, 再跨過大海...去尋找生命的真諦
想知道...自己究竟可以走到幾遠...

其實我係咪應該打戒賭熱線尋求協助?

你幾耐時間由30 變70
我自己都差緊30 個 想像唔到變70
我有時還mini pay

多謝樓主既潮文

2-3年
不停做結餘轉戶
詳情可以追下post

我同你情況差唔多，不過我係衰賭，而家連本帶利差緊40個左右 ，搵咗間2線財仔分期還，還一排等TU升返少少先再問銀行

巴打仲借落去？仲要二線
你唔係同我差唔多，係嚴重過我啊！

佢應該係整靚TU 再搵銀行, 到時D 息會少D

我本金差300k，利息100k左右分兩年還，TU低所以搵2線，息口高都冇辦法，但定左落黎堅持兩年就重新做人，計落應該冇你咁嚴重

最緊要識收手同快手搞掂晒, 邊個嚴重D 唔係重點

戒得甩就係
繼續賭就唔同講法

之前有個post講做男按摩技師 好似好搵得

做pt都幾皮一個月

賣

男人就死撚梗啦

雖然係帳面利率係少d
係但問銀行借既錢（即係個40萬）已經係本利和，再借就算利率少左都已經利疊利，還得起唔係應該繼續還咩，點解要再俾息去拖長還款期

有錯請指教

巴打多謝你，有唔少巴打都有介紹

你刷首抽算啦
成30歲人都仲咁on9

如果on9就要自殺，呢個世界好多人要死
包括果d 教唆人自殺既on9仔

我聽你講就真係on9仔喇

咁大個人一啲理財觀念都冇
仲要學人做會計師
人唔笑狗都吠

會計師

巴打你最後有冇搵到野做?
我都想搵多份夜更工

巴打可以留tg 傾

做野頭一兩年就話大洗姐 三十歲都仲咁

美國網站《Ranker》公布黑市的人體器官交易價格，腎臟是黑市最受歡迎的器官，幾乎75%的交易涉及腎臟，可賣20萬美元(約新台幣596萬)，肝臟約15.7萬美元(約新台幣468萬)，心臟價格約11.9萬美元(約新台幣354萬)，不過心臟手術太過複雜，價格最高可喊到150萬美元(約新台幣4476萬)。

卵子捐贈者平均可獲得6000美元(約新台幣17.9萬)，骨髓每公克最高賣到2.3萬元(約新台幣68.6萬)，血液每品脫337美元(約新台幣1萬)，單肺價格5.8美元(約新台幣173萬)，連接到氣管的兩個肺高達50萬美元(約新台幣1493萬)。

報導指出，一個人的「全身價值」約4300萬美元(約新台幣12.8億)，從頭髮到皮膚在黑市都有其價值，且估計有10%手術使用的器官來自黑市。

做債務舒緩/重組先

咁我既購物慾又好似無佢咁嚴重...

做會計唔識理財
你點考牌架

賣全身去還債，賣完嘆世界

其實邊個話識會計就識理財？

巴打, 我唔敢講呢句呀.....(雖然我好同意你 )

巴打依家咩環境？
坦白左未

同女朋友同屋企人坦白左

尋日屋企人同我一齊去銀行清晒所有卡數, 同埋提早還晒p loan, total 60萬...

現在重新做人, 多謝各位巴打係連登同TG 俾我既意見!

恭喜晒
Cut 淨一張卡再減 limit 啦

我全cut 了, 怕怕喇
而家download 左記帳apps 逐條數入, 計下一星期用錢既情況

cut 剩一張卡 樓主記得好好做人

到最後發現，親情真係最寶貴

係, 但係一鋪清佢地袋

我全cut 了, 唔敢再用credit card, 最多遲d 買張TnG debit card

果種內疚真係迫你重新做人
其實條數當你搞得掂
清晒隨時要十幾年

係, 加埋女朋友既支持, 我真係洗心革面, 要重建佢地既信心

認真返地勤 多勞多得 識有人一個月做到出接近六萬...
不過佢果樣好似就死咁

樓主，錢係要還，但唔好做壞個身

你如果放得低身段，入學校做最好，但唔好做教學助理，做IT狗被人撚又好，做校工被人老點都好，坐office做會計被人噴又好，學校工最好地方係時間固定，甚至可以一邊返份正職一邊freelance都重可以，但要日日烚熟狗頭咁幫人執頭執尾執屎咁解，一放工就再炒多份散，六日就炒份執倉，我自己就會偏向做剷車手（我都打算緊考牌）,或者考個電單車牌做袋鼠熊貓順豐gogo車手送餐送貨都好，再唔係炒份風火水電學徒被人撚足五年考多個師傅牌，另外有巴打提過做學校保安夜間，個人認為係可取，我以前識人係做過學校保安，基本上到咁上下係可以訓教無人知，但有機會要食西北風或者熱到hihi

不過要記得學校工係唔會被外界count工作經驗

另外就計返條數，基本上一個人一個月洗費其實都係係五六千左右（你唔大食大使無溝女的話），咁睇你家用比幾多啦，每頭家都有唔同，加上你公屋又供曬，連埋父母65歲以上每人三千五津貼，要圍皮都唔係難事，但大使一定要戒，樓上有巴打找一球數都找到，七十粒無理由找唔到

與其咩都唔做，不如積極去面對！

巴打屋企人好好 相比起我
我屋企係睇住我死

咁件事自己做成
無得怪人

六萬.... 好巔, 真係用命換錢

你個原因都幾撚on9... 你屋企人對你好失望但無撚計你係佢地個仔逼住幫你
鄧你屋企人可憐生著個咁陀衰家既仔

多謝巴打咁詳細既意見

其實我差唔多拎到CPA, 所以屋企人先幫我一清, 唔想影響我既事業,話還錢俾銀行不如還人佢地

我計過每月還$15000, 還4年可以還晒俾屋企人(當然之後俾家用喇)

扣埋生活費,剩番可以儲5千到, 所以OK 的

係, 雖然佢地到喊到7彩

尤其係我老豆臨出門口去銀行過一刻忍唔到低頭哭泣 我會記一世

我諗好少屋企人唔理自己仔女既,可能佢地根本無能力幫?

多謝巴打既反面鼓勵

我唔會再衰俾各位睇

巴打 加油 相信今次之後你會好努力搵錢比更好既生活比屋企人

多謝巴打既鼓勵 我會好好加油

衰洗錢過度好過賭
雖然係on9

我以為巴打你會追晒咁多頁再逐條逐條咁屌我

點知你睇完頭幾頁就skip 晒睇最尾

咁我唔認真覆你喇, 希望你都好好對你屋企人, 屌完我就早d 訓喇太夜訓對身體無益

心up
但依d 畫面絕對令人唔敢再借
加油好好報答父母啦
儲錢第一件事同佢地去旅行or 食大餐
澳門都好

咁樣會開心咩

屋企幫手還只會又借過
屋企人棺材本無曬
樓主安樂曬

要睇你其實平時好唔好仔
女朋友肯唔肯同你捱
不過要遇咗會有好多負面情緒
因為代表佢會買少好多靚衫化妝品
同埋會遲結婚 買樓生仔

邊有人8點後做法事

比d誠意，果五千比你父母儲起佢啦

欠廿萬就話唔好破產姐
欠70萬都仲叫樓主還
我冇追晒po
但樓主個case如冇人幫基本上衰硬

叫女朋友幫你借一筆低息既清左先

樣都唔洗出都呃到成億，仲奶西

做夜更清潔啦，倒吓垃圾做晒嘢就走得，不過一日都係得兩三舊水落袋

兩三舊水都係錢

有能力都唔幫 話我搞衰佢地

買咩電子產品可以買到70個
音響？

近2億

空氣清新機

ps4 pro 3k 野姐
mac 當你年年換 2萬 仲要舊果部可以tradein
租機費幾千蚊一年
iphone 又當你年年換 租機費都係2 3千

70萬 除左買相機音響真係點做到

又係ruby tuesday隻狗係咁吠
咁撚肉緊 唔講以為佢係樓主

依種心態真係幫完仲死

唔俾父母都俾條女儲
依家唔駛做 pt 就進修增值自己啦

樓主好彩屋企人幫倒找晒
有幾多真係可以幫到盡

PT 會做呀，仲要儲老婆本 ,本身都有一份做緊，想上連登搵兔份者

岩岩上期PT 既糧，留低$1500做今月底既生活費,其餘已經開始還俾父母

原本有密語，多謝巴打提供資料！

真係洗既錢大約30萬到
主要係p loan 疊 p loan , 簡單黎講即係利疊利